北京新招捉間諜 舉報人可獲最高50萬獎勵

中共今日推出新招，打擊國內的間諜。北京發布了《公民舉報間諜行為線索獎勵辦法》，宣布大眾若果舉報間諜行為，最高可獲得50萬元人民幣獎勵。

新華網形容，近年出入境人員逐年遞增，境外間諜情報機關和其他敵對勢力也藉機加緊對中國進行政治滲透、分裂顛覆、情報竊密、勾連策反等破壞活動，其範圍不斷擴大，方式更加多樣，手段更加隱蔽，活動更加猖獗。而北京作為中國的首都，是境外間諜情報機關的首選地。

北京市國家安全局今日公布《公民舉報間諜行為線索獎勵辦法》，指公民可以透過電話、信件，或直接到國家安全機關，舉報間諜行為。被北京市國家安全局採用的線索，會根據其作用進行獎勵。獎勵分為三級，分別為10萬至50萬元；5萬至10萬元；及1萬至5萬元獎金。

不過《辦法》又指，若有人以舉報之名故意誣告陷害他人，編造、傳播虛假信息、謊報情況、故意騷擾等行為，一經查實依法追究法律責任。此外如舉報間諜行為會令市民或其親屬人身安全面臨危險，市民可以向國家安全機關請求保護。未經舉報人同意，在查證、宣傳、獎勵等工作中不得披露舉報人的相關信息。